斥高通每手機收58元專利 蘋果:似被槍指頭

蘋果公司與美國晶片製造商高通(Qualcomm)的專利糾紛持續。蘋果營運總監(COO)威廉斯(Jeff Williams)批評，高通對每部手機收取7.5美元(58.5港元)費用，是一種不公平的商業行為。

威廉斯在美國聯邦貿易委員會(FTC)針對高通的反壟斷審判中作證稱，高通對每部手機收取7.5美元，雖然聽起來不是很多，但蘋果正在銷售數以億計的手機，這將使該筆費用達到每年10億美元(78億港元)，認為高通濫用其在智能手機領域的統治地位，形容蘋果「被槍指着頭部」。

蘋果公司與美國晶片製造商高通(Qualcomm)的專利糾紛持續。蘋果營運總監(COO)威廉斯(Jeff Williams)批評，高通對每部手機收取7.5美元(58.5港元)費用，是一種不公平的商業行為

嘩咁都算貴 平時一部機賣幾多錢 咁都彼唔起

下 ios 唔係全部自己整既咩
咁同華為有咩分別 都係比人揀住春袋

加返價116蚊囉

仲以為係美元添 港紙都可以嘈 蘋果獨食難肥呀

自己賺到幾肥 都唔識飲水思源 抵彼人追住告

冇高通技術連電話都冇得你整啊 做生意洗唔洗賺到咁盡啊

高通的專利費唔係通訊部分額定收費，
係計部機成本價的某％， 即係話camera, ram, 等的成本都間接係高通專利費

得有錢人會用iphone，唔會介意貴幾百蚊

佢自己當年夠用專利尻其他公司啦

正常啦，你賣到幾錢佢分返幾多%，唔到你賣出去1萬，佢收返你一蚊啊，同電影分紅一樣，電影搵到幾多，佢演員咪分返幾多，好多專利費都係咁，機器都會，台灣呢邊有機器係佢比你，你用佢生產，搵到幾多係產品到計返百分比

專利曱甴話人吸血鬼真係笑話。